# Сервис управления рассылками

##  Запуск
### команда на linux:
    docker compose up 
### команда на windows:
    docker-compose up

(!!!! перед запуском на windows необходимо в папке docker у файлов entrypoint.sh и
entrypoint-celery.sh поменять кодировки окончания строк с CRLF на LF)

Дефолтные 600 клиентов создаются автоматический при первом запуске приложения

Все сообщения создаются и сохраняются только во время отправки через worker.

Основное задание
Спроектировать и разработать сервис, который по заданным правилам запускает рассылку по списку клиентов.

#### Сущность "рассылка" имеет атрибуты:

• уникальный id рассылки

• дата и время запуска рассылки

• текст сообщения для доставки клиенту

• фильтр свойств клиентов, на которых должна быть произведена рассылка (код мобильного оператора, тег)

• дата и время окончания рассылки: если по каким-то причинам не успели разослать все сообщения - никакие сообщения клиентам после этого времени доставляться не должны

#### Сущность "клиент" имеет атрибуты:

• уникальный id клиента

• номер телефона клиента в формате 7XXXXXXXXXX (X - цифра от 0 до 9)

• код мобильного оператора

• тег (произвольная метка)

• часовой пояс

#### Сущность "сообщение" имеет атрибуты:

• уникальный id сообщения

• дата и время создания (отправки)

• статус отправки

• id рассылки, в рамках которой было отправлено сообщение

• id клиента, которому отправили

## Реализован API для:

• добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами

• обновления данных атрибутов клиента

• удаления клиента из справочника

• добавления новой рассылки со всеми её атрибутами

• получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам

• получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке

• обновления атрибутов рассылки

• удаления рассылки

• обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам

### Логика рассылки
• После создания новой рассылки, если текущее время больше времени начала и меньше времени 
окончания - выбраются из справочника все клиенты, которые подходят под значения 
фильтра, указанного в этой рассылке и запущена отправка для всех этих клиентов.

• Если создаётся рассылка с временем старта в будущем - отправка стартует автоматически 
по наступлению этого времени без дополнительных действий со стороны пользователя системы.

• По ходу отправки сообщений собирается статистика (см. описание сущности "сообщение" 
выше) по каждому сообщению для последующего формирования отчётов.


### Из дополнительных задании реализованы пункты:
1. организовать тестирование написанного кода

2. обеспечить автоматическую сборку/тестирование с помощью GitLab CI

3. подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой

4. сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём 
отображалось описание разработанного API. Пример: https://petstore.swagger.io
### Cтраница Swagger:
[http://localhost:8000/docs/](http://localhost:8000/docs/)
### Cтраница flower для просмотра очереди задач:
[http://localhost:5555/](http://localhost:5555)
